
	\chapter{Artigos GF comentários interessantes}\label{ID_1}
	\section{Baraloto et al. 2010. Functional trait variation and sampling strategies in species-rich plant communities}\label{ID_5}
	\subsection{}\label{ID_6}
	\subsection{}\label{ID_7}
	\subsection{}\label{ID_8}
	\subsection{Falar que a escolha das categorias de sucessão e dos parâmetros ou característica dos indivíduos que serão utilizadas dependera da facilidade de coleta dos dados e do custo monetário e temporal.}\label{ID_9}
	\subsection{Ver se classifica sucessão por densidade de tronco para citar no artigo como exemplo de outros atributos além de germinação e ver se e custoso no tempo e em dinheiro}\label{ID_12}
	\subsection{Intensas amostragens de experimentos simples  tem maior retorno em acurácia de estimativa e de custo tb.}\label{ID_13}
	\subsection{}\label{ID_14}Isso significa que estudos de característica de história de vida compensam? Ver nos m&amp;m.
	\subsection{}\label{ID_15}Falar que isso corrobora nossa sugestão de utilizar poucas medidas, mas que elas sejam confiáveis.
	\section{Chazdon 2010. Biotropica. 42(1): 31–40}\label{ID_17}
	\subsection{}\label{ID_22}
	\subsection{}\label{ID_23}
	\subsection{Falar no artigo que esse trabalho fala que é inadequada a divisão entre pioneira e não pioneira devido a grande variação que há entre elas. Além de terem descoberto que durante a ontogenia a resposta a luminosidade muda dentro de uma mesma espécie. Porém recomendar que essa classificação continue sendo usada em curto prazo enquanto não há informações confiáveis suficiente para esta simples classificação. Outras classificações como esta do artigo são bem vinda, contanto que tenham dados confiáveis. Porém dados estáticos já são difíceis de se obter, dados temporais, como taxa de crescimento em diâmetro ou altura, são mais difíceis ainda. Falar que vários tipos de classificações podem ser utilizadas e quanto mais detalhe melhor, porém os dados é que são mais limitantes. Se focarmos em dados de germinação e crescimento limitantes, como sugerem sainete e whitmore, da uma idéia maismrápida e a curto prazo da classificação destas espécies. Depois com o tempo conseguiremos construir classificações mais detalhadas e com mais dados confiáveis. }\label{ID_24}
	\subsection{}\label{ID_25}
	\subsection{}\label{ID_26}
	\subsection{}\label{ID_27}
	\subsection{}\label{ID_28}
	\subsection{}\label{ID_29}
	\subsection{}\label{ID_30}
	\subsection{}\label{ID_31}
	\section{Poorter 1999. Functional Ecology. 13:396-410}\label{ID_2}
	\subsection{Espécies pioneiras crescem mais rápido do que as não pioneiras}\label{ID_3}
	\subsubsection{Tolerância a sombra está relacionada com persistência e não com crescimento}\label{ID_4}